---
menu: Kurulum
name: Expo
category: react-native
route: /react-native-expo
---

import { Playground } from 'docz'
import { ExpoPlayer } from '../../../src/components/ExpoPlayer.js'

# Expo

[Exponent](https://expo.io/) ekibinin yaptığı react-native ile online kod yazmayı mümkün kılan [snack.expo projesi](https://snack.expo.io/), react-native yazmak için en hızlı yol.

- [https://snack.expo.io/](https://snack.expo.io/) adresine girip hemen kodlamaya başlayabilirsiniz. Online emulator'de kodunuzun çıktısını görebilirsiniz.
- Proje oluşturup, lokal makinenize indirip, normal react-native projesi gibi projenize devam edebilirsiniz.
- Yazdığınız kodu telefonunuzda derlemek için;
  - IOS kullanıyorsanız, [AppStore](https://www.google.com.tr/search?q=itunes+expo+client&rls=com.microsoft:en-GB:{referrer:source?}&ie=UTF-8&oe=UTF-8&sourceid=ie7&rlz=1I7TEUA_trTR487TR488)'dan expo client'ı telefonunuza indirmelisiniz.
  - Android kullanıyorsanız, [GooglePlay'](https://play.google.com/store/apps/details?id=host.exp.exponent)den expo client'ı telefonunuza indirmelisiniz.
  - [https://snack.expo.io/](https://snack.expo.io/) adresindeki projenizin QR code'unu expo client uygulamasında okutup, projenizi telefonunuzda derleyebilirsiniz.

Expo Projesi, ilk başlayanların react-native'e göz atması, hızlı bir şey denemek adına ya da kod paylaşmak için çok kullanışlı. Ancak internet hızınız düşükse development süreci çok çetrefilli olabilir.

<Playground>
  <ExpoPlayer />
</Playground>
